Обьявление переменной с помощью var не целесообразно с точки зрения больших проэктов.В некоторых случаях var полезно применить,но все ситуативно!(и как говориться это устаревший метод)
Переменная написана помощью слова let  ограничена тем "блоком" в котором она обьявленна! по ходу написания кода мы можем присваивать иные значения!
С переменной const  мы уже не сможем присваивать ей другие значения после первого обьявления!тоже ситуативное приминение, если мы знаем что значение переменной не будет меняться по ходу кода!